[
    {
        "qid":"0000135-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a c\u00edstica do rim?",
        "answer":"A doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida acontece quando os rins de uma pessoa desenvolvem sacos cheios de l\u00edquido, chamados de cistos, ao longo do tempo. A doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida n\u00e3o \u00e9 a mesma que a doen\u00e7a renal poliqu\u00edstica (PKD), outra doen\u00e7a que faz com que os rins desenvolvam m\u00faltiplos cistos. A doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida ocorre em crian\u00e7as e adultos que t\u00eam - doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC) uma condi\u00e7\u00e3o que se desenvolve ao longo de muitos anos e pode levar a doen\u00e7a renal terminal, ou ERS. Os rins de pessoas com DRC gradualmente perdem sua capacidade de filtrar res\u00edduos, sal extra e fluido do sangue corretamente. - doen\u00e7a renal terminal insufici\u00eancia renal total e permanente que requer um transplante de rim ou tratamentos de filtra\u00e7\u00e3o de sangue chamado di\u00e1lise. Os cistos s\u00e3o mais propensos a se desenvolver em pessoas que est\u00e3o em di\u00e1lise renal. A chance de desenvolver doen\u00e7a renal c\u00edstica aumenta com o n\u00famero de anos que uma pessoa est\u00e1 em di\u00e1lise. No entanto, os cistos s\u00e3o causados por DRC ou insufici\u00eancia renal, n\u00e3o tratamentos de di\u00e1lise. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas nos t\u00f3picos de sa\u00fade da NIDDK, insufici\u00eancia renal e di\u00e1lise."
    },
    {
        "qid":"0000135-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a c\u00edstica do rim?",
        "answer":"A doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida difere da PKD de v\u00e1rias maneiras. Ao contr\u00e1rio da doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida, PKD \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica, ou herdada, que pode causar complica\u00e7\u00f5es como press\u00e3o arterial alta e problemas com vasos sangu\u00edneos no c\u00e9rebro e no cora\u00e7\u00e3o. O seguinte gr\u00e1fico lista as diferen\u00e7as: Pessoas com Doen\u00e7a do Rim Poliqu\u00edstico - nascem com um gene que causa a doen\u00e7a - t\u00eam rins aumentados - desenvolvem cistos no f\u00edgado e outras partes do corpo Pessoas com Doen\u00e7a do Rim C\u00edstico Adquirido - n\u00e3o t\u00eam um gene causador de doen\u00e7a - t\u00eam rins que s\u00e3o de tamanho normal ou menores - n\u00e3o formam cistos em outras partes do corpo Al\u00e9m disso, para pessoas com PKD, a presen\u00e7a de cistos marca o in\u00edcio de sua doen\u00e7a, enquanto pessoas com doen\u00e7a do rim c\u00edstico adquirido j\u00e1 t\u00eam CKD quando desenvolvem cistos. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas no t\u00f3pico de sa\u00fade da NIDDK, Doen\u00e7a do Rim Poliqu\u00edstico."
    },
    {
        "qid":"0000135-3",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a c\u00edstica do rim?",
        "answer":"A doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida torna-se mais comum quanto mais tempo uma pessoa tem DRC. - Cerca de 7 a 22 por cento das pessoas com DRC j\u00e1 adquiriram doen\u00e7a renal c\u00edstica antes de iniciar tratamentos de di\u00e1lise. Quase 60% das pessoas em di\u00e1lise por 2 a 4 anos desenvolvem doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida.1 Cerca de 90% das pessoas em di\u00e1lise por 8 anos desenvolvem doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida.1"
    },
    {
        "qid":"0000135-4",
        "qtype":"causes",
        "question":"Quais s\u00e3o as causas da doen\u00e7a c\u00edstica do rim?",
        "answer":"Pesquisadores n\u00e3o entendem completamente o que faz com que os cistos cres\u00e7am nos rins de pessoas com DRC. O fato de que esses cistos ocorrem apenas nos rins e n\u00e3o em outras partes do corpo, como na PKD, indica que os processos que levam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de cistos ocorrem principalmente dentro dos rins.2"
    },
    {
        "qid":"0000135-5",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da doen\u00e7a c\u00edstica do rim?",
        "answer":"Uma pessoa com doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida muitas vezes n\u00e3o tem sintomas. No entanto, as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida podem ter sinais e sintomas."
    },
    {
        "qid":"0000135-6",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a c\u00edstica do rim?",
        "answer":"Pessoas com doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida podem desenvolver as seguintes complica\u00e7\u00f5es: - um cisto infectado, que pode causar febre e dor nas costas. - sangue na urina, que pode sinalizar que um cisto no rim est\u00e1 sangrando. - tumores nos rins. Pessoas com doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida s\u00e3o mais propensas que pessoas na popula\u00e7\u00e3o geral a ter tumores renais cancerosos. No entanto, a chance de propaga\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer \u00e9 menor em pessoas com doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida do que a de outros c\u00e2nceres de rins n\u00e3o associados com doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida, e a perspectiva a longo prazo \u00e9 melhor.1"
    },
    {
        "qid":"0000135-7",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a doen\u00e7a c\u00edstica do rim adquirido?",
        "answer":"Um prestador de cuidados de sa\u00fade pode diagnosticar uma pessoa com doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida baseado em hist\u00f3rico m\u00e9dico - exames de imagem Hist\u00f3ria m\u00e9dica Tomar um hist\u00f3rico m\u00e9dico pode ajudar um prestador de cuidados de sa\u00fade diagnosticar doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida. Um m\u00e9dico pode suspeitar de doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida se uma pessoa que est\u00e1 em di\u00e1lise h\u00e1 v\u00e1rios anos desenvolve sintomas como febre, dor nas costas ou sangue na urina. Testes de imagem Para confirmar o diagn\u00f3stico, o m\u00e9dico pode pedir um ou mais exames de imagem. Um m\u00e9dico radiologista especializado em imagem m\u00e9dica interpreta as imagens desses testes, e o paciente n\u00e3o precisa de anestesia. - Ultrassom usa um dispositivo, chamado transdutor, que rebota ondas sonoras seguras e indolores dos \u00f3rg\u00e3os para criar uma imagem de sua estrutura. Um t\u00e9cnico especialmente treinado realiza o procedimento no escrit\u00f3rio de um m\u00e9dico, um ambulat\u00f3rio ou um hospital. As imagens podem mostrar cistos nos rins, assim como o tamanho e a forma dos rins. -Tomografia computadorizada (CT) varreduras usam uma combina\u00e7\u00e3o de raios X e tecnologia de computador para criar imagens. Para uma tomografia, um enfermeiro ou t\u00e9cnico pode dar ao paciente uma solu\u00e7\u00e3o para beber e uma inje\u00e7\u00e3o de um corante especial, chamado meio de contraste. As tomografias exigem que o paciente deite em uma mesa que desliza para um dispositivo em forma de t\u00fanel onde um t\u00e9cnico de raios-X leva os raios-X. Um t\u00e9cnico de raios X faz o procedimento em um ambulat\u00f3rio ou hospital. A tomografia pode mostrar cistos e tumores nos rins. - Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (IRM) \u00e9 um teste que tira fotos dos \u00f3rg\u00e3os internos e tecidos moles do corpo sem usar raios-X. Um t\u00e9cnico especialmente treinado realiza o procedimento em um ambulat\u00f3rio ou hospital. Embora o paciente n\u00e3o precise de anestesia, um m\u00e9dico pode dar a pessoas com medo de espa\u00e7os confinados seda\u00e7\u00e3o de luz, tomada por boca. Uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica pode incluir a inje\u00e7\u00e3o de meio de contraste. Com a maioria das m\u00e1quinas de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, o paciente vai deitar-se em uma mesa que desliza para um dispositivo em forma de t\u00fanel que pode ser aberto ou fechado em uma extremidade. Algumas m\u00e1quinas permitem que o paciente deite em um espa\u00e7o mais aberto. Durante uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, o paciente, embora geralmente acordado, deve permanecer perfeitamente quieto enquanto o t\u00e9cnico tira as imagens, o que geralmente leva apenas alguns minutos. O t\u00e9cnico vai tirar uma sequ\u00eancia de imagens de diferentes \u00e2ngulos para criar uma imagem detalhada dos rins. Durante o teste, o paciente ouvir\u00e1 barulho mec\u00e2nico alto batendo e zumbindo da m\u00e1quina. \u00c0s vezes, um m\u00e9dico pode descobrir doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida durante um exame de imagem para outra condi\u00e7\u00e3o. Imagens dos rins podem ajudar o m\u00e9dico a distinguir a doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida da PKD."
    },
    {
        "qid":"0000135-8",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a c\u00edstica do rim?",
        "answer":"Se a doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida n\u00e3o est\u00e1 causando complica\u00e7\u00f5es, uma pessoa n\u00e3o precisa de tratamento. Um m\u00e9dico tratar\u00e1 infec\u00e7\u00f5es com antibi\u00f3ticos que matam bact\u00e9rias. Se grandes cistos est\u00e3o causando dor, um m\u00e9dico pode drenar o cisto usando uma agulha longa inserida no cisto atrav\u00e9s da pele. Quando um cirurgi\u00e3o transplanta um novo rim no corpo de um paciente para tratar a insufici\u00eancia renal, a doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida nos rins danificados, que geralmente permanecem no lugar ap\u00f3s um transplante, muitas vezes desaparece. Um cirurgi\u00e3o pode fazer uma cirurgia para remover tumores ou suspeitas de tumores. Em casos raros, um cirurgi\u00e3o faz uma cirurgia para impedir que os cistos sangrem. Fazer exames regulares para procurar crescimento de cyst ou tumor Alguns profissionais de sa\u00fade recomendam que todas as pessoas com doen\u00e7a renal em est\u00e1gio final sejam examinadas para c\u00e2ncer de rim usando tomografia ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica ap\u00f3s 3 anos de di\u00e1lise. Pessoas com doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida devem falar com seu m\u00e9dico sobre quando come\u00e7ar a triagem."
    },
    {
        "qid":"0000135-9",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a doen\u00e7a c\u00edstica do rim?",
        "answer":"Nenhuma dieta espec\u00edfica ir\u00e1 prevenir ou atrasar a doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida. Em geral, uma dieta projetada para pessoas em hemodi\u00e1lise ou di\u00e1lise peritoneal reduz a quantidade de res\u00edduos que se acumulam no corpo entre as sess\u00f5es de di\u00e1lise. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas nos t\u00f3picos de sa\u00fade da NIDDK, Comer direito de se sentir direito sobre hemodi\u00e1lise e nutri\u00e7\u00e3o para doen\u00e7a renal cr\u00f4nica avan\u00e7ada em adultos."
    },
    {
        "qid":"0000135-10",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a doen\u00e7a c\u00edstica do rim?",
        "answer":"A doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida acontece quando os rins de uma pessoa desenvolvem sacos cheios de l\u00edquido, chamados de cistos, ao longo do tempo. A doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida ocorre em crian\u00e7as e adultos que t\u00eam doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (CKD) doen\u00e7a renal terminal (ESRD) pessoas com doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida podem desenvolver as seguintes complica\u00e7\u00f5es: - um cisto infectado, que pode causar febre e dor nas costas - sangue na urina, que pode sinalizar que um cisto no rim est\u00e1 sangrando - tumores nos rins - Para confirmar o diagn\u00f3stico, o m\u00e9dico pode pedir um ou mais exames de imagem: - Ultrassom - tomografia computadorizada (TC) scan - Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (IRM) - Se a doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida n\u00e3o est\u00e1 causando complica\u00e7\u00f5es, uma pessoa n\u00e3o precisa de tratamento. - Um m\u00e9dico tratar\u00e1 infec\u00e7\u00f5es com antibi\u00f3ticos que matam bact\u00e9rias. - Se grandes cistos est\u00e3o causando dor, um m\u00e9dico pode drenar o cisto usando uma agulha longa inserida no cisto atrav\u00e9s da pele. - Um cirurgi\u00e3o pode fazer uma cirurgia para remover tumores ou suspeitas de tumores. Em casos raros, um cirurgi\u00e3o faz uma cirurgia para impedir que os cistos sangrem."
    }
]